居屋同私樓脫勾係唔係變成令私樓升得仲快？？

想炒同買居屋既意慾會低左，自住個班的確受惠

但變相令可以炒賣既樓供應少左，係唔係反而會推高私樓樓價？？

經濟日報話會

房策3招料未見成效 屬治標不治本之舉？

政府即將公布新房策，就近日陸續曝光的3招，可說是治標不治本，實際上並沒有增加土地供應，只是將房屋比例重新分配，恐難解決供應短缺的根源。

降資助房屋定價 料再掀搶購

消息指，行會今天料拍板應對樓市的3項新招，新房策包括：1）就多幅私人住宅用地，改劃為興建資助房屋；2）資助房屋定價與市價脫鈎的新機制；3）拍板開徵一手樓空置稅，向空置超過1年的一手樓徵稅。

觀乎上述3招，全非能增加土地供應的對策，只是把現存的住宅用地重新分配，尤以開闢私樓地建公營房屋最為明顯，此舉根本未能解決房屋短缺的問題。更嚴重的是在私樓地減少下，恐進一步推高私樓樓價。

至於另一招為資助房屋定價與市價脫鈎的新機制，變相降低入場門檻。惟目前居屋申請超額認購動輒以數十倍計，剛於4月時推出的4,431伙新居屋，超額認購逾30倍，降低門檻只會產生更多合資格人士，搶僅有的居屋單位，不能真正滿足市場需求。

發展商見招拆招 或轉售為租

另一項談論多時的一手樓空置稅，現時政府評估有9,000伙已落成未售的一手單位（按批出入伙紙計），有傳出租項目將獲得豁免，倘扣除當中三分一的出租單位，即約6,000伙，不排除發展商見招拆招，把項目轉售為租，又或以公司轉讓形式售出避稅。

事實上，政府的考量是先要解決普羅大眾上樓難、上車難的問題，故把房屋傾斜公營房屋，而一些非影響民生的房屋資源如豪宅等，盡管價格飈升，由於這並非一般大眾所關注，故不會對民生造成影響。

然而，加快開闢土地，增建公營房屋，才是解決民生問題的王道。未來要寄望土地供應大辯論，可在開闢土地上落實，大刀闊斧地增供應，才能解決房屋短缺的根源。

其實佢呢招即係變相係新加坡既組屋
無記錯組屋同私樓都係分開市場
短期內無錯係會繼續昇，但理論上如果Run 得長樓價應該會趺
(大家都有樓住，得返真係要炒樓既自己諗方法入私樓市場玩，理論上炒家會少左)
不過香港d 居屋數量同質素，同埋香港人根深柢固既炒樓文化
肯定會變成一大堆人住平居屋然後存錢去炒私樓，到時長期一樣繼續昇
結論都係昇

無實際需求之下既乾升，最後係爆個大大鑊然後幾十年都翻唔到身

有D唔同
香港唔夠樓，平左都冇用
除非佢玩埋8萬5

香港樓市已經屢次打破經濟學說。。。

根本係一個獨立既現象

大部分撚樣都係諗住炒

成日話呼天搶地無樓既，炒

有樓既，當然繼續炒

完全無實業

所以競爭力下降都係抵撚死架

因為香港地根本唔夠，人又一直增加，有樓嘅人又有錢買多層，同外國大把地等開發完全兩回事

香港地唔多，但單講「夠」係絕對「夠」

應該咁睇
市場只要係持續有供應一定數量售價唔離地單位
咁就可以相對抑制樓價升幅

長遠想解決住房問題
一定要政府全面介入市場
改革資助房屋政策
以及對空置單位 持有多個物業者徵稅

香港唔係唔夠樓 而係有部分人太有錢
以及房屋商品化 變質成為投資工具
天地人 三方因素 造成今日香港高樓價困局

將制造問題原因消滅已經解決左問題

其實香港樓係供給係夠
只係一班炒樓嘅人囤積咗一堆樓
夾硬㩒低供給拉高個價

可惜政府跟本唔覺得高樓價係一種困局，政府靠土地收入賺大筆錢，重新投資基建令無產階級有工開，維持一個失業率低+大量人背負樓債嘅社會，對政府黎講跟本係好處多多。

其實依家起埋咁多納米樓，然後林鄭又話要推出「港人首次置業盤」，咁d人一窩峰買嗰啲樓會唔會令私人納米樓無人問津而樓價下跌？

如果我地將責任歸咎於炒樓嘅人，係一件好奇怪嘅事。好多人賭博賭到破產，唔通責任又在於賭贏嘅人身上？

任何嘅理由都係升嘅理由

利申等跌

2018 仲講個"炒"字，要與時並進呀，
你當印花稅3D真係流架咩。

公道少少
而家個情況係兩難
由得樓市走而家條路
長遠令到香港貧富懸殊越發嚴重
但打低樓市 又對現時物業持有者不公
要知道 而家有唔少人
真係捱麵包供樓

都未講香港過份依賴房地產收益

所以點做都係死

回想當初
今時今日禍患
其實係煲呔曾搞出黎

只要「樓價高」符合權貴利益，所有政策本質都係保護緊私人地產市場，因為跟本冇理由唔咁做

炒樓定投資

如果居屋可以做到組屋咁，大部份家庭都有居屋住

私樓升到天價都好，對普通市民唔大影響

不過睇政府都唔會大量推出居屋

政府心水好清，既然我地頂得順捱麵包，咁捱西北風一樣頂得順。

相反，同誠哥講可唔可以賺少幾十億，誠哥真係會咋型。